% !TEX TS-program = LuaLaTeX
% !TEX encoding = UTF-8 Unicode 
% !TEX root = ../../mal-core.tex

\gdef\mujnazevCS{Vzpomínáme na Josefa Tvrdíka}
\gdef\mujnazevEN{The last goodbye to Josef Tvrdík}
\gdef\mujnazevPR{\mujnazevCS}
\gdef\mujnazevDR{\mujnazevEN}
\gdef\mujauthor{Výbor společnosti}

\bonushyper

\bigskip
\noindent
\hfill
\fboxrule=1pt
\fboxsep=0pt
%\fbox{
\includegraphics[trim=1.7cm 13cm 4.4cm 8.7cm, clip, width=11cm]{parte_tvrdik_josef.pdf}
%}

\vfil

\nazev{\mujnazevCS}

\nazev{\mujnazevEN}

\author{\mujauthor}

%\Adresa{}

%\Email{}

%\Abstrakt{}
%\smallskip
%\KlicovaSlova{}

%\Abstract{}
%\smallskip
%\KeyWords{}




\noindent
Výbor ČStS s velkou lítostí oznamuje,
že v pondělí 23. listopadu nás ve věku 77 let opustil
\smallskip

\hfil
\noindent
\textbf{doc. Ing. Josef Tvrdík, CSc.,}
\smallskip

\noindent
uznávaný statistik a vynikající vysokoškolský pedagog, který stál u vzniku České statistické společnosti,
byl dlouholetým členem výboru společnosti a~v~letech 2005--2007 byl jejím místopředsedou.
Vzpomínáme na jeho osobnost s hlubokou úctou a pocitem ztráty.

Připomeňme jeho osobnost výběrem jeho článků v Informačním bulletinu ČStS:

\begin{itemize}
\itemsep=0pt
\item Medici, lékaři a statistika (\href{https://www.statspol.cz/oldstat/bulletiny/ib-2012-3-web.pdf}{3/2012,} str.\,74--78).
\item Je větší rozdíl méně významný? (\href{https://www.statspol.cz/oldstat/bulletiny/ib-2009-3.pdf}{3/2009,} str.\,22--25).
\item Grafy a tabulky ve statistice aneb Na co ve výuce obvykle není čas (\href{https://www.statspol.cz/oldstat/bulletiny/ib-07-4.pdf}{4/2007,} str.\,6--20).
\item O intuici a pravděpodobnosti (\href{https://www.statspol.cz/oldstat/bulletiny/ib-05-3.pdf}{3/2005,} str.\,8--11).
\item Objektivní příčiny nespokojenosti v divadelních souborech (\href{https://www.statspol.cz/oldstat/bulletiny/ib-02-2.pdf}{2/2002,} str.\,26).
\end{itemize}
%\medskip

